【颱風追擊】 2015號熱帶氣旋 蓮花 LINFA（17W）＋ 2014號熱帶氣旋 燦鴻 CHAN-HOM（16W）

颱風追擊：熱帶氣旋 蓮花

2015號熱帶氣旋 蓮花 LINFA（17W）
來源：中国澳門
意義：蓮花，花瓣呈粉紅色，大葉，是澳門的市花

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 燦鴻

2014號熱帶氣旋 燦鴻 CHAN-HOM（16W）
來源：老撾
意義：一種樹木的名稱

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

好似係app問題web版所有圖都出到

頭先入嚟已經想問係咪咩問題睇唔到

圖係無問題既，撳入去用瀏覽器觀看係出到，web版就直情post入面都睇到所以我都唔知咩問題

又有風打

秋颱係估唔到架喇

最近三報睇落開始穩定

又maginal case
850hpa 25－30 ms-1
唔知日雨量過唔過100mm呢

又熱返屌

係蓮花死先定燦鴻轉溫先呢

雨量都值得追
ec gfs都預香港落勁大雨

蓮花一現

留名

爽，今日行完山
可以唔洗鞋，星期二返工當洗鞋

2014

蓮花

GFS估爆發 不過離香港好遠

天文台表示，明日晚上風勢增強。星期二、三有大雨及強風，海面有湧浪。

其實南海風切唔算勁 如果東北季候風唔算勁 會唔會有助輻合同爆發

LINFA

唔可以完全排除快速加強既可能性

不過對香港風力影響唔算大

加大風圈

login username：Linfa202015
login password：BìnhSơn,QuảngNgãi

呢隻嘢對香港唔少地區來講，可能仲有feel過海高斯，預計長時間強3風力......

實測相當關鍵

會唔會黑球完場

星期五希望大雨大雷

市長

bye

應該唔會掛
GFS估緊爆發增強, 975係四百公里內, 如果唔係海高斯果種迷你颱風, 正常唔會黑球

走啦屌你老母
自己請假啦仆街

返工返到要求打風落雨先有得放假好慘

蓮花報唔到仇搵浪卡幫手

距離唔近
季風低壓hk風力會唔會大過爆發增強

又出現啦
一堆求打風放假既廢柴又出現啦
唔想返就射波
再唔係就劈炮唔撈

咪撚係個風po到開壇作法求天求地好冇呀
好撚煩呀認真
返工返到要靠個天黎放假
你真係要認真考慮下份工係咪真係啱你

今年登陸數排行榜：
南韓：3（薔薇、美莎克、海神）
北韓：3（巴威、美莎克、海神）
越南：3（森拉克、紅霞、蓮花）
廣東：2（鸚鵡、海高斯）
福建：1（米克拉）
浙江：1（黑格比）
菲律賓：1（黃蜂）
海南：1?（浪卡？）
台灣：0
日本：0
海上消散：3（白海豚、鯨魚、燦鴻）

南北韓今年風季最大贏家
越南雖然都係3個，但3個都廢柴

越南應該陸續有嚟

黑格比個殘骸login黃海南道當唔當一個？

EC預報條季風槽繼續會有TC形成

咁北韓當3.5，稍勝南韓其實巴威都勁過薔薇好多

2015年左至右 蓮花 燦鴻 浪卡

2020年左至右 蓮花 準浪卡 燦鴻

三兄弟可共富貴，亦可共患難

其實今世燦鴻至少巔峰過既

不過同上世無得比

8級

其實今年得4個TC好過上一世一個持平
好過上世嘅:薔薇、巴威、海神、鯨魚
同上世持平:米克拉

上一世住半山 今世住馬山

呂宋附近氣壓頗低未？

EC預報星期二下午開始香港南部間中吹烈風, 所以估離岸烈風都合理

BTW 93w GW

季候風加乘唔知有冇8號

同感
增強風圈緊縮反而對香港無咁大影響
成pat雲團咁嘅季風低壓隨時仲有驚喜

【回帶以往呢d時候】
星期二夜晚機，唔知有無影響

天文台最新升級到離岸有8級風

改黎改去
一時大雨
一時雨勢有時頗大

唔存在改嚟改去
九天一直都係雨勢有時頗大

今次focus風力

變咗星期二夜晚巴士

好似果段時間最惡劣

星期二三返工又出晒事

93W TCFA

預計到時兒登仔：
又係夜晚打風，日頭就力牆大開
咁廢架，夜晚8號紅雨黑雨
吊你者母天文台

熱帯低気圧
令和02年10月11日16時15分 発表

海高斯巴可以改名了

上一報好似7級
睇嚟風力有一定保證

新聞完全冇報 冇燈
希望有場好戲

今年個9號又係一大驚喜

佢哋燈錯咗燦鴻

lm

可唔可以唔好用d支那香討既討論方式
影響曬質素

報紙佬：燦鴻吹襲完日本後，會打去越南再吹返黎香港

CMA玉兔侯選替補名名單如下:
白龍馬 (自動淘汰，英文超過9個字母)
飛廉
精衛
秋實 (唔係陳秋實，係秋收多咁解)
青牛
銀杏
紫薇
海龜
文長
當歸 (如果當歸吹襲中國，咁咪風如其名？)
莎白
白塔

各位巴打覺得邊個會跑出？

銀杏紫薇海龜白塔先有d風名味道

南海上演十月驚奇

星期二晚果一種, 唔係常見既氣旋系統, 最多只可以出黑球+紅/黑?
就算實測風力8中4 meet 到8號, 都唔會掛8?

數值預報都幾一致係去海南

有無人統計過最大風力嘅黑球有幾勁

日本冇風打到一個點要娘化一個路過屋企門口嘅風
御免なさい👊頑張るよっ (@0721gomen1919) Tweeted:
Uターンする台風14号のチャンホンちゃんです。

可以SMS上烈風

不如你上天文台個網睇下黑球同熱帶氣旋既定義先
唔好人地話最盡掛黑球就信曬人地
on9兒登仔講就信
同埋無人答到你到時會幾號風球
到鼭當熱帶底氣壓生成後請留意天文台最新消息

近代應該係87蓮娜

會吹西南定東北風

其實唔需要將呢個颱風諗到太複雜。十月西南掠有東北季候風加乘既基本上都係呢個模式，東北側大風區比較大，會影響埋華南沿岸。

HKO TD

我好奇會唔會乾死
呢輪日日都黃火

後面果個？我淨係見到遠距離韋爺果條路徑

唔會啦，上到20N以北先直接同東北風對峙，例子卡努

北番少少就好

星期二朝早係咪已經會大風雨

GFS forecast 好似冇咁南
HKO 明顯跟ec

咁南 姐係有好多北調空間

廢風有名未

想知香討既討論方式係咩

今次李鈺廷好似未出新聞

自己上去睇一次就明
趕風，盼風乜都有
過多幾日會見到有個tungso既人係到盼風

度度都係咁ga wor

會員 @tungso

Tungso都係巴打嚟

如果到時係季候風影響大啲或個風係溫帶氣旋/季風低壓，就會出黑球。吹烈風都可以出黑球。

10月13日
(二)
天氣圖示:密雲有雨及有狂風雷暴，雨勢有時頗大。海面有湧浪。
10月13日(二) 最低氣溫24°C
10月13日(二) 最高氣溫28°C
10月13日(二) 相對濕度80-95%
東風5至6級，離岸及高地達8級。
密雲有雨及有狂風雷暴，雨勢有時頗大。海面有湧浪。

有季候風加乘

有冇機會北調

飛廉係咪即係曱甴
陳秋實同汪精衛都唔錯

飛廉，亦作蜚廉，是中國神話中的神獸[1]，掌管風，被稱為風伯（風神），其形象為鳥身鹿頭[2]或者鳥頭鹿身[3][4]。秦人的先祖之一為飛廉（蜚廉），古代楚地以飛廉為風伯[5]。

廣泛分布於亞歐草原的鹿石其造型也是鳥首鹿身，與中國古文獻所記載的飛廉形象相同。

飛廉
精衛
文長
莎白
白塔

有無人知以上係咩意思

精衛應該係來自精衛填海
喺神話入面精衛原本係炎帝個女，喺東海死咗，化身一隻叫精衛嘅雀，不斷擔石想填咗浸死佢嘅東海

終於TD了，等到頸都長埋

#103

講係咁講，但通常唔係五五比

就算三成tc，七成季風都有機會掛波

真係去到明顯季風主導，個風參與成份好低先黑球

我依家都唔過香討啦，果到某d人剩係得把死人口話人，又唔見佢出d分析出黎討論，出d分析見解話人既我就服佢

必兄，剛剛爬左文，知道了
果d得把死人口話人既，講到自己咁有正義感唔頒風唔趕風既，唔該就死返去香討，同果個什麼天捱海闊、號碼人去討論囉

今次要出8仔應該真係要睇實測

因為要出8就係最遠8
仲要唔係TY級或以上

我覺得係碼最少要有STS或以上級數先囉

To盼風打工仔：望黑雨好過望8號啦

我諗佢臨login 前應該會升到STS嘅

好快

我就建議你睇返幾頁/之前既氣象post
睇下我有無解釋到黑球同熱帶氣旋警告既定義先
另外我指唔係有無上香討既問題
係盼風/趕風/淡友（講廢風)會員既問題
【即係一入黎就問有無8/有無假放/有無強10等等】
完全影響討論質素

會掛一號？

其實韋帕話左比我地知
風圈夠大+有實測
即使係300km外既TS都可以有8號

會

咁應該就快

等到啦

2040 T1

咁快T1

今次係500km外TS/STS
Between 好期待8唔8到

個風行得好快

咁快一號，又話星期二先嚟料？

快又大風d

一號戒備信號
既然叫得戒備 咁我認爲入咗1000公里嘅話出一都合理

星期二最大風 今次長期大風

T1

T1 得咁突然

觀塘會唔會又浸過

咁快1號

天文台個 app 係咪壞咗?
load 極都 load 唔到

WEBSITE都慢

二三長期大風，不過遠離後可以黑球取代
要睇熱帶氣旋定季候風主導

觀塘道下通道：I am ready I am ready

渣架，正一廢風

same

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 在 下 午 8 時 40 分 發 出 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影
響 本 港 。

在 下 午 9 時 ， 位 於 南 海 中 至 北 部 的 熱 帶 低 氣 壓 集 結
在 香 港 之 東 南 約 790 公 里 ， 即 在 北 緯 17.1 度 ， 東 經
119.3 度 附 近 ， 預 料 向 西 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約
18 公 里 ， 大 致 移 向 海 南 島 一 帶 ， 並 逐 漸 增 強 。

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 該 熱 帶 低 氣 壓 會 在 今 日 （ 10 月
11 日 ） 晚 上 至 明 日 （ 10 月 12 日 ） 早 上 與 香 港 保 持
一 段 距 離 ， 本 港 風 力 不 會 明 顯 增 強 ， 明 日 中 午 前 改
發 三 號 強 風 信 號 的 機 會 不 大 。

隨 著 該 熱 帶 低 氣 壓 明 日 逐 漸 靠 近 華 南 沿 岸 ， 加 上 與
一 股 東 北 季 候 風 的 共 同 影 響 ， 預 料 本 港 風 勢 會 在 明
日 稍 後 逐 漸 增 強 ， 海 面 會 有 大 浪 及 湧 浪 。 天 文 台 會
在 明 日 下 午 至 黃 昏 考 慮 發 出 三 號 強 風 信 號 。

same
load得好慢 凈係有日期時間同埋天氣照片背景

有分析有交流既，我就佩服及尊重
我係嬲就是果邊好多得把死人口剩係識話人果d，又唔見佢地出d分析出黎啫
習巴打，你唔好期望咁高，呢d文化係咁，例必實有幾時8號、有無8號、又係廢風等回帖
各個討論區有佢自己文化，何必硬要香討果套搬黎呢到

星期二凌晨...
其實唔快啦

大膠盒個網上唔到個apps又上唔到

居然我仲會打1878200

其實明明張圖應該係load 得最慢

我都估唔到咁有效率
仲唸住明早先有1仔

平西王

文長係唔係即係魏延

咁西都咁快掛1仔

一入800公里，即出1仔

隨著該熱帶低氣壓明日逐漸靠近華南沿岸，加上與一股東北季候風的共同影響，預料本港風勢會在明日稍後逐漸增強，海面會有大浪及湧浪。天文台會在明日下午至黃昏考慮發出三號強風信號。

留晒伏線

唔慣冇pre T1

有湧浪應該叫符合對香港水域有影響呢個條件

香港點解唔出地道颱風名，例如菠蘿包

獅子山算唔算

獅子山夠唔夠地道

俾岑智明話因為太搞笑所以唔要

英文名唔可以太長

可以叫波波

咪住先 但其他國家咪又一樣有提供食物名..

打唔打得成

我都有點唔習慣

今舖keep住兩日都吹烈風 交合點做好呢

香港有個新名叫鴛鴦

山竹
以前有榴連

掛兩日8號囉

但係個風走咗啦喎

東嫂講得對

1號風球以經打得成

必兄，如果想加入認真討論 ，應從何入手？

都係果句睇下係熱帶氣旋定季候風主導先
如果先熱帶後季候風
就先TC警告轉黑球

又用埋支那香討icon，再用就block

Keep住其實唔麻煩
最麻煩既情況應該係烈咗8咗 然後呢風力減弱轉咗3
隔冇幾耐又再度烈風

成個小朋友咁 東嫂開始追風嗰陣你條撚樣鳩毛都未出啦

必兄，係嘛
隔離真是有好多剩係得把死人口，佢從來都無出分析交流，但成九日走出黎話人d人，講起就扯火

秋天又係平西王嘅季節

建議大陸台壇。 因為好多野學，有氣象仲有地質
依家無得上大陸台壇，但可以上以下呢個網站先

仲有地下天文台

有冇試過黑球但係風力上到持續烈落，咁樣都幾惡搞

我無記錯2011年已經係香討追風，韋大少都是係香討，但山竹已經過咗黎連燈

對，我自己都會去地台睇高手們分析

台壇知識太深奧，
請問必兄有沒有一些比較淺顯易懂的入手方式

一定俾人屌全家

Lm

正常烈風有TC應該會改風球

按照交合預測就兩日烈
平時打風最多咪三四粒鐘烈，好有興趣佢會點處理

睇當時實測？

烈咁耐嘅話杏花邨咪好大鑊

今次真係好複雜
就算睇實測8咗之後d跌宕起伏都好難捉摸

兩個網都好似冇人討論
百度入面有個台風吧 入面有人討論
但冇台壇咁專業

咁黑球本身係包烈風嘅，如果真係季候風主導咁就算烈風唔發8都係冇問題，要檢討都應該係檢討黑球下工作安排

咁幾好吖 宣傳下香港

其實好耐之前都試過1-2日全日8號
1974嘉曼試過1.5日8號同9號

大家太樂觀了，大交合依家係預測離岸達8級，唔係全港，除非佢向較偏北方向移動同埋風圈擴大

今次算唔算唔夠力再上定係東北風好勁
我依家睇到一頭霧水

東北乾風大戰熱低
不話大交台都預一完就即刻乾返

上調咗海浪

上次見非常大浪係幾時

打緊風嗰陣會報

一號風球於 10 月 11 日 22 時 00 分發出。
明日中午前改發較高風球機會不大。

咪海高思

海貝思+海高斯？

點解個風咁遠都咁驚咁d人？

好熱

八號有無機

11月一定有8號

秋颱

杏花村出事關埋氣壓事.

星期二朝早會唔會落晒狗屎

支那停編蓮花一般JMA 15Z好少停編，所以18Z停編距離今朝命名，蓮花應該都有一日命既

今世真係蓮花一現

又到咗GFS開彩時間

各大機構預測浪卡最近香港距離同最大風時間唔一樣
因為浪卡風場不規則
有無8/長時間掛8
相信前者要睇實測數據
後者真係要睇熱帶氣旋定季候風主導

睇黎聽朝西北果段好重要

EC vs FFS
EC贏就大拉西

蓮花同燦鴻應該捱唔到浪卡出世了
或者浪卡誕生既同時佢兩個消逝

老豆跟埋產後失救既老母一齊去左
其實蓮花本身同準浪卡都係同一個季風雲團內既產物，燦鴻就

其實EC、GFS中心位置預測既分別唔大。嗰重點在於東北側既東北季候風加乘有幾明顯，最新預測係後者明顯過前者：

如果明白呢點既話，唔難理解點解北少少唔會對香港風力造成好大影響，亦應該估到點解今次啲烈風限於離岸「上唔到地」。

我反而唔係咁睇, 我個重點擺係個懸臂度
最近呢幾報GFS都報有個好強嘅類似懸臂/外圍雨帶會掃中珠三, 呢個肯定會帶來一陣大風大雨, 刷風速可能會唔錯
不過呢個外圍雨帶越黎越西南, 未必掃得中香港, 咁嘅話實測應該會差好多

呢個懸臂其實都係東北季侯風同未來浪卡環流東南風撞埋一齊做成

大交合改到頭都痛
場雨提早開波
但都提早左好多完

橫瀾島強風

深夜追定位

謝謝巴

會早成點？

提早左可能係星期二lunch前後開波
但提早可能係星期三夜晚至半夜前後收水
之後就繼續乾晒塘

熱氣氣旋同400公里外掠過

熱帯低気圧
令和02年10月12日03時55分 発表

真係估佢唔到

咁短時間

有幾短？
唔想返工咪請假囉

都有一日半唔少la

諗住佢泥香港staycation 足兩日
見交合兩日都8級⋯

離岸及高地8級唔一定會8㗎喎

基本上會係睇長洲...長洲8級基本上8中1都會8......

長洲持烈係咪應該會8

無知一問，唔對稱會唔會影響到個風既穩定性，從而影響到佢消散時間同強度

長洲持續80kph冇8，SCM年代都試過：
11海馬
14威馬遜
15彩虹

當然而家掛風球越黎越睇重數值預測，但從來唔係離岸預計8級就一定出/應該出8。

你要睇個「不對稱性」係咩因素導致。

今次既不對稱性，主要原因係東北季候風擴大咗佢既東北象限，唔影響佢既中心結構，所以唔會對強度有好大負面影響。
（東北季候風太強搞到個颱風乾死係後話）

但有啲不對稱性係因為颱風本身中心結構唔成熟而導致，例如切離颱風啲對流集中埋一面，或者季風低壓性質比較重既颱風，啲強風集中喺不對稱既雨帶，咁就會導致颱風進一步整合有困難，自然會影響強度。

時事台成班on9仔係到推舊聞

海高斯掛波舊聞

已經解左體?

11海馬有8，係11莎莉嘉無

睇怕大交合今次又會俾人屌到開花
個情況有d尷尬, 普通市民唔會理季候風主唔主導, 主觀感到大風就嗌8

東嫂去到邊都係

再嘈就扣你50分

好期待交合會出咩warning
睇黎都係俾人鬧到反艇

如果大風再加大雨效果更佳
比人屌到反艇既力度幾何級上升

11海馬邊有8

5至7點改發3號

天文台咁有信心係果兩個鐘嘅timeframe掛波

唔使諗無8 仔

2020 年 10 月 13 日 00 時 至 06 時 期間間中 東南偏東風 (110 o) 25 海里/小時，陣風達 35 海里/小時 2500 米 雷暴及雨, 驟雨
1-2 份 積雨雲
3-4 份
5-7 份
800 呎
2000 呎
4000 呎

強三格

點解個個走哂黎呢到呀，仲乜唔返去香討討論啫，果邊高質d嘛

除非爆冷北北北，睇預測路徑圖一路向西食海南雞，最多3仔封頂

無知一問，咁姐係今次個風破壞力高唔高？會唔會搞到低窪地區水浸我住村屋一樓，好怕水浸

1700~1900 T3

海馬有8係2016年10月唔係2011

10 月黑雨，之後整多個八號

帶定拖鞋返工

廢風

北
北
北

頂盡三號

taf預無8

靠季候風

蓮花有冇機會同91B合體返生?

聽朝帶定拖鞋返工

去定橫瀾島

依家都係預到聽日日間啫
ec預聽晚先上到30 kts

聽日8 號

你個名唔錯

你個名都幾好 打吡季軍

LM

李氏力場系統現正啟動，
請勿負評干擾運作。

1100 N0.1

問題係個季風低壓特性明唔明顯
香港有冇烈都係好大不確定性
marginal case有8冇8都好易畀人插

講漏咗 仲要平日打工仔怨氣+10
不過放假又會俾人話鬆手sosad

大交合：深夜是鳩但就8號啦

其實又唔係冇試過「體感橫風橫雨」照樣三號，16莎莉嘉已經係例子

雖然今次風力應該會再強莎莉嘉少少，但冇得話橫風橫雨就一定要就香港人出八號既。

想請教一下各位

睇天文台風暴路徑預測，明早0800已經過咗最接近點，但天氣預測就預計惡劣天氣會持續到星期三早上，而到時風暴預計已經過埋海南進入北部灣一帶

咁究竟星期三早上個惡劣天氣係因為：

1. 天文台有另一個model估計風暴移動速度有機會比想像中慢/北；定係
2. 預料外圍殘留雨帶會持續帶來降雨；定係
3. 奎明效應；定係
4. 純粹未update九天預報

定係其他原因？

5. 同東北季候風撞出大風大雨

而家已經幾大風下

咁咪奎明效應囉

north plx

無可能 紅雨都勁過佢

因為今次既風場唔對稱，東北側風圈有東北季候風加乘比較廣闊，因此會出現去到香港西南先開始大風大雨既情況。

唔係奎明效應，因為「奎明範圍」既定義係13-16N 110-115E。今次係出咗奎明範圍，雖然一樣同東北季候風有關。

奎明效應有特定範圍的 今次個風唔係個範圍

上次北冕D雨算唔算奎明效應？

一號風球仍然生效。
今日 18 時至 21 時將考慮改發三號風球。

藍色風暴潮警告於2020年10月12日11時30分 發出。
預測：10月13日04時至09時，低窪地區會出現水浸。
最高水位不高於0.5米。

十 月 十 三 日 ( 星 期 二 )
風 ： 東 風 6 至 7 級 ， 離 岸 及 高 地 達 9 級 。
天 氣 ： 密 雲 有 雨 及 有 狂 風 雷 暴 ， 雨 勢 有 時 頗 大 。 海
面 有 非 常 大 浪 及 湧 浪 。
氣 溫 ： 24 至 28 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

十月十三日(星期二)
風 ：東風6至7級，離岸及高地達9級。
天氣：密雲有雨及有狂風雷暴，雨勢有時頗大。海
面有非常大浪及湧浪。
氣溫：24至28度。
相對濕度：百分之80至95。

十月十四日(星期三)
風 ：東風5至6級，初時離岸及高地達8級。
天氣：多雲有雨及有狂風雷暴，雨勢有時頗大。海
面有非常大浪及湧浪。
氣溫：24至27度。
相對濕度：百分之80至95。

聽日6-7級
離岸及高地9級

9級

HKO那來的信心出9級

9級係咩concept

嘩 上呀

離岸同高地喎

東 風 6 至 7 級 ， 離 岸 及 高 地 達 9 級

其實算唔算偏高嘅預測？

睇埋1點TAF

點解咁有信心上到9級

長洲

我想問史上最遠嘅8號風球係邊個風

仲有

長洲 橫欄島 大老山

呢個西到峴港

呢個好似去峴港

即係打唔打得成呀

8號風球風力

納莎2.0?

睇黎今次海邊同市區風力差距好大

今日都熱熱地，打風前嘅天氣

一見9級風就即刻等放假

幾時係最接近香港

其實都係東北季候風加乘下既效果，所以之前講過呢啲烈風「上唔到地」止於離岸。

至於八唔八其實睇交合心情，風力差唔多fix死咗喺強三弱八嗰位。

離岸呀

肯定無事 出面風和日麗

睇埋機場預報

我話全公司啲人等聽日放全日假

陽光唔錯

條路都唔係吹香港

啲雨愈黎愈早到
大交合都好似睇唔透咁

天鴿十號前一日都係陽光普照風和日麗架......

想問聽朝係咪已經會横風横雨

我知 但一有人話打9級 個個即刻諗聽日實打得成8號風球

而家公司班港女勁嘈 感覺好似星期五 海高斯前一日都唔係咁

留名等睇
邊到邊到大風到仆街咁都冇8號

黑球封頂

感謝，非常清晰，長知識

邊個話你知一定要吹香港先會掛8號？
那人一定是on9！

有左home office, 就算打風係屋企都要做野
講返個風, 交合預測大雨係咪因為氣旋帶來既濕氣同季候風既乾空氣而形成, 而唔係單靠氣旋既外圍雨帶影響?

離岸及高地達9級。

10月啦仲想8 傻左？

近幾年見到越黎越多亂咁將共伴同奎明溝埋黎講

一定冇8號啦

經濟安全地發展

股市升緊架
唔準休市

大交合今次又俾個風撚

題外話，呢個post果兩個風都死左300個reply都無幾多係關佢地兩個事

柒婆要面聖
國家安全唔俾放假

10月8號有幾奇？
真係當17年卡努，16年海馬 冇到？

如果唔掛8號等聽日公司班港女屌天文台屌到仆街

所以大交合咪控制緊啲雨愈來愈早降

R.A.P

13至15日我省南部市縣將有明顯風雨天氣，珠三角和粵西有暴雨到大暴雨局地特大暴雨，海面將持續有7至10級大風，陣風12級

到底係浸死佢定吹走佢呢

燦鴻仲未消失架 殘餘仲喺度

劇本已寫好

12/10/2020
1520: 三號

13/10/2020
0040: 八號
0520:三號

我的訴求只是上班.jpg
李生: 拿,8號啦,開心啦

17年卡努8站都只有長洲烈風咋！一樣上到8！
你覺得今次如果長洲持續烈風會上唔到咩？

雲圖係勉強見到薄雲圍成一個螺旋既

唔會有八啦

黑球

卡努我覺得係原本預唔止長洲烈風，但結果係咁

如果交合真係本身預今次最多長洲f9，strong hold強3都唔係唔得，威馬遜彩虹係例子，雖然呢兩個本體係ty級以上

十一月一定有八號

如果得長州烈風市區強風，掛咗8會唔會變01 玉兔事件

但唔上8有咩差池垃圾桶又要出場

有烈風已經好過上世蓮花

派比安

柒左都係走先

又鞭
洛克心諗

今世蓮花表示

2019年熱帶風暴韋帕基本上係長州烈風市區強風，有冇丫？

打海南島

中到2就即係唔止長洲，如果踢得郁機場或者西貢本身就代表烈風上到地，咁就的確係需要8

Linfa: DLLM連浪卡都翻都身

同早兩個月森拉克差唔多
不過上次出黑球架硬上3太核突
今次學精咗上定1先

你講既卡奴同韋柏都係大交合本身預計烈風唔止淨係cover到長洲
但結果淨係長洲烈

蓮花:退谷了

卡努係因為風向問題令香港風力比預計細

啟德路徑偏南＋2013尤特東北側風圈收細都令佢地風力比預期細

所以逐個8中1攞出嚟係講無意思

真係悲劇風暴 明明大風過好多3

但上次黑球大風過依家
黑球本身風力可以等同三號
真心唔覺得直接轉三有問題
問題係大眾wfc黑球

聽日超長時間T3

要明白唔係因為預長洲上烈風所以上八，係本身預成個香港風力達標，但最後因為不同因素而搞到得長洲達標。正如你唔會攞蓮花話八中零都可以上八。

不過今次風力的確會係強三弱八水平，所以大交合打保險牌係唔可以排除。

受風暴吹襲的越南暴雨成災，至少17人死，十幾人失蹤。

在中部廣治省，救援直升機星期日從海中救出多名沉船的船員，有人需要用擔架，部分人可自行步上救護車。

在毗鄰的順化暴雨做成氾濫，水深及胸，救援人員要坐小艇疏散被困的居民，及運送物資讓居民應急。

風暴蓮花吹襲越南中部，帶來暴雨，超過33000間房屋受破壞，約3萬人要疏散。

蓮花：樹熊.jpg唔係咁就無下世呀

風圈細些少都可以差咁遠，你冇諗過今次風圈大，風圈比預期大幾公里有乜後果架喎...離岸同市區只有幾公里架咋！今次唔係海高斯依D風圈細既風呀！預得長洲烈風基本上就預埋市區烈風架喇！

出現了

除非「浪卡」採取較為偏北路徑或顯著增強，否則改發八號烈風或暴風信號的機會不大。

我覺得一陣出咗3號之後會見到呢句嘢

呢個叫浪卡

長洲烈風 =/= 離岸烈風 =/= 普遍烈風

因為有東北季侯風加乘，採取較為偏北路徑或顯著增強依句野今次唔成立

唔完全正確。

無論係北少少定南少少，東南風同東北風複合加乘嗰個位都會喺離岸，市區風力都係會同離岸有比較大既差距。

要明白風圈大到底係本身嗰環流頂出黎定係靠東北季候風加乘，今次係後者，所以性質偏向離岸風。

三樣不等於但關系密切

唔中喎大佬

18W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：443km
#2 CPA TO HK：439km

The latest Aerodrome Forecast at the Hong Kong International Airport issued by the Hong Kong Observatory at 13:00 HKT on 12 Oct 20
TAF VHHH 120500Z 1206/1312 05010KT 9999 FEW020
TX31/1206Z TX28/1306Z TN25/1222Z
TEMPO 1206/1211 VRB05KT
BECMG 1211/1213 06020KT
TEMPO 1221/1224 08020G30KT 3500 -TSRA SHRA FEW010CB SCT020 BKN040
TEMPO 1300/1306 09025G35KT 2500 TSRA SHRA FEW010CB SCT020 BKN040
TEMPO 1306/1312 10030G40KT 2500 TSRA +SHRA FEW010CB SCT020 BKN040=

聽個名就知無咩料到

30kts

山竹都係

熱帯低気圧
令和02年10月12日09時45分 発表

11年納沙14年海鷗19年韋帕都冇中架！今次風圈夠大且有東北季候風加持，唔駛近唔駛強香港離岸都好大機會烈風，現在已係講緊離岸烈風會唔會掛8，而唔係中唔中喇

2020 年 10 月 13 日 06 時 至 12 時 期間間中 東風 (100 o) 30 海里/小時，陣風達 40 海里/小時

Gg 30kts 唔夠烈

咁越南又唔會好似菲律賓咁年年打一個靶嘅

用降雨彈啦

副高又搞事拿 海高思就係咁

適當時候又鳩縮

如果副高縮 又有季候風加持 個輻合

無新聞講依個post郁得勁慢

利申：長期cd rom

又鳩縮

採取較北移動路徑

太北會唔會比東北季候風收佢皮先

如果較北路徑會唔會卷入乾空氣

八號不能排除

增強 偏北

信呢個同信魚市場消息有咩分別

仲衰過貨櫃碼頭消息

唔係出自我把口
轉貼有待確定

你話天台打鬥都得架啦

交合：明明我都未諗

又係時侯回帶

依家唔錯
一陣又引班問有無8號入黎就好煩

多得呢個垃圾桶先終結咗永遠得3號嘅黑暗年代

今晚有架喇

一掛左三號實問

以前標準 颱風吹正都未必維港烈風

交合呢個新post唔錯，完全示範到今次嗰東北季候風同熱帶氣旋環流點互動。

如果認真對比納沙、海鷗既風場，唔難發現呢兩個係本身烈風圈都大（其他象限都係），而唔同今次只係靠東北季候風加乘東北象限。所以納沙、海鷗出既風力係標準八號（八中三/四），而今次係預報離岸烈風但普遍地區強風。

功德無量

幾時掛8號？

11月8號

呢個風似16莎莉嘉多過納沙海鷗

正確，不過風力應該會大過莎莉嘉多啲

想問下聽日8點前會唔會8號到thx

一個南海廢風點會有8 準時返工啦

想太多

早上8時無可能
晚上8時可以再睇睇

老練咁遠 唔識氣象都識睇距離掛

如果淨係睇距離, 洛克肯定係強八

咁你咪真係唔識囉

其實我失業廢青黎
想感受下有工作番嘅感覺

條友真係唔識架喎

講緊你

終於有人鞭洛克

風眼好靚
正
利申 唔識睇

唔洗多， 北多少少都夠

我唔識氣象都知同距離無關

如果淨係睇距離, 今次肯定得1

北多少少應該唔會大風左

HKO TS + W0.3

唔係一直都有bin開咩

Mo La Mo La

天文台升熱帶風暴

一 號 戒 備 信 號

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影 響 本 港 。

位 於 南 海 中 至 北 部 的 熱 帶 低 氣 壓 已 增 強 為 熱 帶 風 暴 。

在 下 午 3 時 ， 該 熱 帶 風 暴 集 結 在 香 港 之 東 南 偏 南 約 540 公 里 ， 即 在 北 緯 17.8 度 ， 東 經 116.2 度 附 近 ， 預 料 向 西 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 18 公 里 ， 大 致 移 向 海 南 島 一 帶 ， 並 逐 漸 增 強 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2020 年 10 月 12 日 14 時 45 分 發 出

做服務業就應該真係有假放
翻office到頭來咪又係你跟返個project
尤其經歷咗大半年WFH洗禮

增強

要加速了

Hko應該收到風3點會命名

W咁多既

東北季候風會唔會拎準浪卡捲得快啲?

始終過唔到18N心理關口

w撚到閪咁

見到雨帶了
256雷達

肯撚定8號 可以約定麻雀腳

台風第16号 (ナンカー)
令和02年10月12日16時00分 発表

2009浪卡雷達.jpg

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】2016號熱帶氣旋 浪卡 NANGKA（18W）

一路向閪

如果個風造成傷亡
仲算唔算宣傳

呀呀呀呀

聽日13號呀屌你

聽日13號